
SUMMARY
 
1. andrika :menjelaskan variable dan tipenya 
		variable dalam JS bisa di definisikan dalam 3 cara yaitu VAR,LET,CONST yang sifatnya berbeda
		VAR : bisa dipakai bisa di definisikan ulang
		LET : definisikan sekali
		CONST : final (gbsa di rubah), ada juga cara untuk mengetahui tipe dari variable dengan menggunakan type of, dan ada juga sebuah variable yg tipe datanya mengikuti isinya jika angka tanpa kutip akan di anggap integer, jika kutip jadi string


2.dedy : menjelaskan fungsi == dan === bedanya adalah 
		== : dia tidak mengecek type data asal value sama tapi kalau === dia akan mengecek sampai ke type datanya


3.ilham : jadi JS itu bisa langsung kita inputkan / isikan ke HTML atau kita pisah dengan yang namanya NODE JS jadi pas di HTMLnya di import ke JSnya tersebut dengan menggunakan tag namanya <script>


4.billy : itu JS itu untuk membaca file JS itu itu dengan ngeprint CONSOLE.LOG() untuk melihatnya buka broser di inspek element terus ke console

5.wahyu : primary binary dan unary wahyu membahas unary
	unary itu dia adalah operang = operator operand jdi unary itu melibatkan 1 buah operand


6.mas onggo : di JS itu ada function di JS itu manggil methodnya menggunakan variable function kemudian di tulis nama methodnya itu apa abis itu dibuat dalam methodnya itu apa kalo di JS g perlu dijelasin itu type datanya apa

7. ragil : menambahkan function dr mas onggo, suatu function bisa dibilang adalah 1 scope di JS itu pemakaian variable itu tergantung scopenya (variable LET) jadi harus di deklarasikan ulang apabila menggunakan scope kalau variablenya diluar dia tidak terpanggil

8.ilham fatiri : type of, fungsi type of itu bakal menampilkan type data operand misal dalamnya adalah STRING dia , cara penggunakanya itu taro di console.log dalemanya string

9.rifki:kegunaan lain dari - dan + selain operator aritmatik ternyata - dan + itu juga bisa merubah type data, jika kita buat variable angka 1 kita isi string 2 angka 2 string 1 jika diconsole.log nanti angka 1 itu akan berubah menjadi integer dan bisa di operasikan kedalam aritmatik

10 bayu :menampilkan JS pada HTML itu dengan menambahkan tag <SCRIPT> kemudian di dalam script itu d tambahkan alert dan ada (" pesan pop up") kemudian buka webnya setelah dibuka akan ada pop up misal "hello bayu"

11. aldi : melakukan instalasi NODE JS dlu sebelum ngoding, setelah instalasi untuk mengeceknya kita bisa menggunakan di CMD node-- Version untuk mengecek node JS, node js sendiri adalah perangkat lunak yang diguankan untuk membantu JS sebagai side programing

12.ka elda : comments pada JS jadi komen di JS itu ada banyak bisa menggunakan bisa slash //, bisa menggunakan /* kemudian di tutup /* dia juga bisa menggunakan comands HTML <!--

13 susi : presidence operator ini digunakan untuk menentukan peng eksekusian dahulu jadi jika ada kali dan jumlah jadi di eksekusi yang kali dulu, dan menambahkan dari rifki tanda + dan - itu tidak hanya merubah, tp jika + ketemu - juga akan menjadi negatif 

14 safira : bitwise dimana disitu ada AND Or exOR membahas tentang 13 & 5 jadi OR itu 1,0 = 1 dan and itu 1,1 = 1

15. rifai : var dan let  var dan let itu fungsinya untuk mendefinisikan variable bisa di rubah

	    perbedaanya var dan let memiliki cakupan, var ini cakupanya berada pada fucn SCOPE dan let BLOCK SCOPE


16.juan : binary, jadi binary itu sama dengan kalkulator itu ada operator operand, ada 3 operand ada +-, +*


17. ka winda : operator bitwise prosesnya itu 13 & 5 prosesnya pertama itu numeriknya itu dibuat jadi biner itu kemudian menggunakan and ya prosess menggunakan gerbang logika AND untuk menampilkanya bisa menggunakan document.write cuma dia di taro di tag scriptnya yang akan di tampilkan ke broser


18. mike : scope block dan scope function, SCOPE adalah sebuah cakupan dimana variable itu bisa di aksess dengan tanda kurung kurawal scope di bagi menjadi 2 yaitu :

 FUNCTION dan BLOCK dan function itu berada pada sebuah FUNCTION, BLOCK itu berada di dalam fucntion ada sebuah logika IF / OR atau WHILE yang menggunakan kurung kurawal { jadi blok itu berada di dalam function 